警長認兩打司機「佢手伸向我下體」

2018年10月10日

警長認兩打司機「佢手伸向我下體」

警長羅偉民

【死因研訊】

【本報訊】的士司機因車資問題跟乘客爭執，被捕帶上警車時遭警員箍頸秤起離地，留院一個月後不治，死因聆訊昨踏入第六日。下令拘捕死者的警長承認在警車內兩度拍打司機背及臀部，第一次原意是拍打同袍提醒他別弄傷死者卻意外拍錯人，第二次則因死者手亂撥及伸向他的下體，直言「唔知佢想揸乜」，故拍打死者臀部作警告。

事發於2012年11月11日晚，死者陳輝旺（65歲）在西隧行政大樓附近被捕，同晚送院，翌月12日死亡。法醫指患心臟病的死者長期卧床而出現心肺功能障礙，因支氣管炎離世。

死者家屬一方一直質疑警方非法拘捕死者，使用的武力亦不合法，代表的資深大律師蘇朗年盤問警長羅偉民，指報案人明明是死者，死者有傷，但警長卻沒檢查的士咪錶，反而因日籍男乘客穿得「身光頸靚」偏信男乘客，作出拘捕死者的偏頗決定。

死者已被手銬反鎖

羅不同意，強調尊重草根階層，他是根據調查所得決定拘捕死者，死者沒稱被襲，否則警方亦會拘捕乘客。

死者後來被抬上警車，羅承認曾在車內兩度拍打死者，首次原是拍打同袍以提醒對方別弄傷死者，卻意外拍到死者背部；另一次則是死者的手不斷亂撥，撥開他載着快速上彈器的袋，更伸向他的下體。

他說「當時佢隻手揸住揸住，唔知佢想揸乜」，故拍打死者臀部以警告他停止。片段顯示死者雙手當時被手銬反鎖，蘇直指羅「作古仔」，羅否認。

羅形容死者期間大吵大鬧，表現不合作，屬防禦性對抗，他與同袍使用指引容許的武力來控制死者。

由於死者額頭瘀傷，故將他送院，但沒有告知救護員他們曾以武力制服死者。羅稱若被捕人士未成年，警方才會通知家人涉案人入院。聆訊今續。

案件編號：CDI477/13
■記者戴國輝

上一則
上一則
事主曾受聘另一家庭 上班兩日控僱主